---
aid: 9025
zid: 608181
title: "应该重点给老张做思想政治工作，老张本人才是张家问题的节点"
author: yanyu126
date: 2015-08-15 22:07:38+07:00
lastmod: 2015-08-19 22:29:00+07:00
---

yanyu126 于 2015-8-15 22:07:38 发表了：

应该向老张重点强调，他家女仆对张萝莉的敌意，造成的对张萝莉的精神伤害有多么严重。

应该着重跟老张强调，张萝莉现在多么痛苦，多么难过，但是为了他老张，又是多么的坚强的在忍耐这种痛苦。

这样把问题列一个等式：2 个孩子不能没有妈=包庇女仆=伤害张萝莉

看看老张心中，到底是张萝莉更重要的还是两个新的小孩更重要。

没错，我就是在吃人血馒头，你们爱喷就喷吧。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:12:19 发表了：

让老张知道知道，张萝莉为了他，为了他的两个小孩，正忍受着多么大的痛苦，内心是多么纠结，承受着多么庞大的压力

然后精神问题专家再来在老张面前有意无意念叨念叨在小孩成长过程中，如果承受过重的精神压力对终生精神健康的影响，再举几个例子，比如成长过程中精神压力太大导致精神失常，终生都生活在痛苦中的例子，吓唬吓唬老张。

看看老张的人性在现实面前，在考验面前，到底是爱张萝莉多一些还是表面文章。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:13:37 发表了：

嗯，这个人血和面做的馒头味道还真不错

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:17:09 发表了：

其实如果老张真是个女儿控，早在他家女仆表露对张萝莉的敌意的时候，就会果断处置了，老张没有这么做，只能证明一个事情，那就是他根本没有他说声称的那么爱张萝莉，或者穿越前如此，但穿越后有了两个小孩，对张萝莉的爱已经不再那么深那么独一无二了。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:19:49 发表了：

_本帖最后由 yanyu126 于 2015-8-15 22:26 编辑_

根据逻辑推理，可以得出一个结论，在老张心中，张萝莉的重要性已经低于他的新家庭了。

但是张萝莉对老张，才是真正的深爱。

其实真正心软的只有张萝莉，

老张才是真正狠心无情之人

，只是狠心的对象，是张萝莉罢了。

这才是真相

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:27:32 发表了：

不如说服萝莉脱离老张～

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:28:25 发表了：

都不怎么回家住了，老张也不过问，这不是明摆得，那个父亲能放心女儿这样

---

knifers 于 2015-8-15 22:32:45 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-8-15 22:28
>
> 都不怎么回家住了，老张也不过问，这不是明摆得，那个父亲能放心女儿这样

孩子多了对孩子便不会再那么亲密。。

所以我的建议是多送女仆，女仆多了对大女仆也不会那么在意了

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-15 22:34:35 发表了：

反正老张这做派，在元老院已经不受待见了，估计他儿子也不会多受待见，他家反而只有小张这一支还有前途

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:34:59 发表了：

我推测老张的心理应该是这样的：

女仆生娃前，确实是对张萝莉全心疼爱的，为了张萝莉能有个高的身份，参加危险极大的穿越。

女仆生娃后，老张的心开始变了，因为张萝莉本身就是元老，将来高高在上统治世界逆开后宫收集三千美男的五百狒狒之一。而且已经长大，不需要他过于操心。

但是对比一下，两个新娃，本身只是元二代，老张工作又忙，没空给予太多关爱，这样就产生了一种亏欠心理。

特别是，张萝莉和那 2 个娃都是他的儿女，对比一下，待遇差别就更明显，这种对新娃的亏欠心理就更重了。

所以有意无意偏袒新娃，作为一种下意识的补偿。

再加上他家女仆又是个极品，最终导致了这些事情

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:39:45 发表了：

张萝莉这样才是中国好女儿啊。。。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:47:06 发表了：

接下来建议让张萝莉离开临高，有心人再吹吹风，让老张觉得张萝莉是为了老张的新家才孤孤单单远走他乡，培养老张对张萝莉的负罪感，抵消掉老张对新娃的亏欠感。这样等张萝莉再回临高的时候，老张就不会这么操蛋了

---

Scat 于 2015-8-15 22:49:50 发表了：

小张捞了好大的政治票，以后永远健康没跑了，老张也算是拼了自己给娃挣了好饭票

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:50:35 发表了：

特别是如果张萝莉真的嫁给刘主任这个中年男人（是中年男吧？），再跟老张说一说父爱缺位导致少女喜欢上年纪大的男人的例子，老张估计会后悔死了。。。

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:50:37 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-15 09:47
>
> 接下来建议让张萝莉离开临高，有心人再吹吹风，让老张觉得张萝莉是为了老张的新家才孤孤单单远走他乡，培养 ...

最新一章萧主任亲自解决了去广州的问题

---

工兵 于 2015-8-15 22:53:17 发表了：

_本帖最后由 工兵 于 2015-8-15 22:55 编辑_

其实我一直有个疑问为什么都在压小张让她放弃，而不是压老张让他放弃呢

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:54:57 发表了：

> 工兵 发表于 2015-8-15 22:53
>
> 其实我一直有个疑问为什么都在压小张让她放弃，而不是压老张让他放弃呢

因为老张心狠，不比张萝莉心软，看我上面的分析

---

工兵 于 2015-8-15 22:57:35 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-15 22:54
>
> 因为老张心狠，不比张萝莉心软，看我上面的分析

我知道老张心狠，但是在元老院的面前老张 和小张其实一样脆弱。为什么不干脆就依法而行呢。看上去小张还比较有前途。比老张这个废物点心有争取的价值啊

---

深海巡游者 于 2015-8-16 01:52:21 发表了：

从最新一节看，小张也是个废物点心，分不清好坏，辩不明轻重缓急，遇到事情只会逃，遭受不平，连去质问一下偏心的父亲都不敢，只会自己在那自哀自怜、伤春悲秋，摆出一副林妹妹的样子给谁看啊，这才是真·狒狒。。。

---

Scat 于 2015-8-16 10:29:13 发表了：

别自作多情了都，人家小张心里到底是爹大，还是一群只想看自己扭屁股的宅大？

---

xq77109 于 2015-8-16 10:31:24 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 01:52
>
> 从最新一节看，小张也是个废物点心，分不清好坏，辩不明轻重缓急，遇到事情只会逃，遭受不平，连去质问一下 ...

小张终究是关心自己老爹的。小张可是被妈抛弃了，老爹带大的孩纸，自己爹在废材也是自己的爹啊。

---

yanyu126 于 2015-8-16 12:05:10 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 10:29
>
> 别自作多情了都，人家小张心里到底是爹大，还是一群只想看自己扭屁股的宅大？

这个确实，老张愿意偏心，张萝莉愿意忍受这种偏心，周瑜打黄盖，一个愿打一个愿挨，外人参与不得。

不过人不能脱离社会，当元老享受元老的权力也是要付出代价的，如果是普通人如果事主不愿意追究估计可以就这么算了，但元老不行，元老的权威不容侵犯，这不是普通的民事案件，这是政治事件。

---

Scat 于 2015-8-16 12:20:35 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-16 12:05
>
> 这个确实，老张愿意偏心，张萝莉愿意忍受这种偏心，周瑜打黄盖，一个愿打一个愿挨，外人参与不得。
>
> 不过 ...

以集体的名义迫害元老也大丈夫了？

---

yanyu126 于 2015-8-16 13:02:38 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 12:20
>
> 以集体的名义迫害元老也大丈夫了？

是维护元老的集体利益，如果一个女元老被规划民调教成美女犬当众玩羞耻 play，那将是对元老院权威的极大打击，防微杜渐，越早越好

---

深海巡游者 于 2015-8-16 13:32:21 发表了：

_本帖最后由 深海巡游者 于 2015-8-16 13:33 编辑_

> xq77109 发表于 2015-8-16 10:31
>
> 小张终究是关心自己老爹的。小张可是被妈抛弃了，老爹带大的孩纸，自己爹在废材也是自己的爹啊。

关心老爹可以理解，但是作为此事的受害人，哪怕是为了关心老爹，去和老爹开诚布公的谈谈都不肯吗？老张小女儿被虐待、大女儿被诬陷，这样的事情老张还想捂住？那只能是彻底前途完蛋。小张真要关心老爹，这种事绝对要找老张谈谈，不能眼睁睁看着老爹拼了命穿越，最后因为这个女仆的事情被打入另册啊。新一节里小张只想逃离，等于就是眼睁睁看着老爹跳坑，她却只顾自哀自怜装林妹妹，心里只有自己感受，更本不考虑老张的未来，这算哪门子父女两相依为命的孝顺女儿？经历过母亲抛弃等一系列变故的小张，不应该这么幼稚啊！

---

天青地白 于 2015-8-16 16:55:58 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-8-16 17:00 编辑_

要么有人做这个居委会大妈，要么执委会冒着“干涉元老家庭”的指责，出来行动。说白了就是有人要出来让老张和女仆翻脸，这种得罪人的事，大家都在边上看戏，当然没有用处。

我看干脆让胡青白出来以教师身份家访，跟老张挑明了，免的衮衮诸公难做。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 17:09:22 发表了：

> 天青地白 发表于 2015-8-16 16:55
>
> 要么有人做这个居委会大妈，要么执委会冒着“干涉元老家庭”的指责，出来行动。说白了就是有人要出来让老张 ...

天地君亲师，然也然也，信哉！

---

sanfrank 于 2015-8-16 17:32:48 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-16 13:02
>
> 是维护元老的集体利益，如果一个女元老被规划民调教成美女犬当众玩羞耻 play，那将是对元老院权威的极大打 ...

钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

---

tgwtgw 于 2015-8-16 17:54:01 发表了：

屌丝入骨酱油张直接打入另册永不重用不就得了

这种货外派出去谁敢指天誓地说他肯定不出问题的

第一代冷冻没赶上打天下

接下来连着几代人除非有大机缘否则都是人肉投票机

---

xq77109 于 2015-8-16 18:46:43 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 13:32
>
> 关心老爹可以理解，但是作为此事的受害人，哪怕是为了关心老爹，去和老爹开诚布公的谈谈都不肯吗？老张小 ...

作为一个女性，小张是一个好妹子啊！！！刘主任你都当爹了。这样的妹纸还是不要抢了，留给我等年轻人吧

---

波尔布特 于 2015-8-16 19:50:43 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 12:20
>
> 以集体的名义迫害元老也大丈夫了？

元老的地位不意味着没有底线的无法无天，统治阶级在某些方面的自由还不如底层，中国古代的皇帝连穿衣服都会被体制管束，有点统治阶级的觉悟行不行？权力与义务是并行的，只想要统治者的权力，不想尽维护统治的义务是不行的，诸葛亮还不得不挥泪斩马谡。当初唐军逼唐明皇杀杨玉环算迫害皇帝吗？

元老包庇不了女仆又不是没有先例，之前杨继红不就蹲大牢了，杨元老算受到迫害了吗？

这次都有一代元老受诬陷了，政治危害可比杨继红杀归化民严重的多。

---

波尔布特 于 2015-8-16 19:58:20 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 17:32
>
> 钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

唐明皇宠杨贵妃也是“家务事”，然后逃出长安的途中唐军干涉了唐明皇的“私人事务”，杨贵妃挂了……

老张能比唐明皇更牛？什么时候其他 499 元老连一帮士兵都不如？

---

波尔布特 于 2015-8-16 20:01:54 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 17:32
>
> 钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

唐明皇宠杨贵妃也是“家务事”，然后逃出长安的途中唐军干涉了唐明皇的“私人事务”，杨贵妃挂了……

老张能比唐明皇更牛？什么时候其他 499 元老连一帮士兵都不如？

---

北镇抚司 于 2015-8-16 20:22:41 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 13:32
>
> 关心老爹可以理解，但是作为此事的受害人，哪怕是为了关心老爹，去和老爹开诚布公的谈谈都不肯吗？老张小 ...

很好，顶

---

Scat 于 2015-8-16 20:26:39 发表了：

现在显然是小张受到了元老院集体至少是法办派的迫害，因为坚持自己的意志家都不敢回，还要找一个大叔保护自己。

---

Scat 于 2015-8-16 20:32:31 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-16 13:02
>
> 是维护元老的集体利益，如果一个女元老被规划民调教成美女犬当众玩羞耻 play，那将是对元老院权威的极大打 ...

现在就有一个少女元老即将被元老院调教成大叔的玩偶了，当然个人祝福两个人可以真心过一辈子。

---

珠江夜游 于 2015-8-16 20:41:55 发表了：

布特同志说的很有道理

不提诬陷初代元老这回事，虐待元二代（虐童）即使放在时下，也是公诉案件，他潜水艇在美国，讼棍也是见多了的，居然张嘴就说是家务事，才是醉了，果然也是屌丝入骨，活该做街头政治家

---

波尔布特 于 2015-8-16 21:15:48 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 20:26
>
> 现在显然是小张受到了元老院集体至少是法办派的迫害，因为坚持自己的意志家都不敢回，还要找一个大叔保护自 ...

你知道简直是“欲加之罪”，有些元老想追小张跟要不要法办有什么关系？

难道没这件案子那些人就不追小张了？

那些找小张谈话的女元老也想 xxoo 小张？

不是早就住校了嘛？到底是谁让小张有家不回？

按照你的逻辑，我还可以说是“家务派”想“调教”小张——只要恶女仆一直存在，小张就会跟父亲一直分居，更方便下手……

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 21:23:13 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-16 18:46
>
> 作为一个女性，小张是一个好妹子啊！！！刘主任你都当爹了。这样的妹纸还是不要抢了，留给我等年轻人吧

自己写同人抢啊~~

---

波尔布特 于 2015-8-16 21:24:18 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 20:32
>
> 现在就有一个少女元老即将被元老院调教成大叔的玩偶了，当然个人祝福两个人可以真心过一辈子。

刘主任敢把小张当玩偶是自绝于元老院，反倒是老张元老已经成了恶女仆的玩偶了。

你这态度是“宁予家奴、不予同僚”？

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 21:26:42 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 20:32
>
> 现在就有一个少女元老即将被元老院调教成大叔的玩偶了，当然个人祝福两个人可以真心过一辈子。

我还准备帮小张刷“一纸檄文定澳门”副本呢，怎么就玩偶了。。。话说我的同人里啥时候表现出辛无罪倾向了。。。。。。

---

波尔布特 于 2015-8-16 21:28:33 发表了：

> 珠江夜游 发表于 2015-8-16 20:41
>
> 布特同志说的很有道理
>
> 不提诬陷初代元老这回事，虐待元二代（虐童）即使放在时下，也是公诉案件，他潜水 ...

我的“公诉”论已经在贴吧得到了吹牛大大“慧眼如炬”的评价，最新章节也提到了“公诉”。

---

天青地白 于 2015-8-16 21:30:45 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-8-16 21:33 编辑_

楼上几位，小张去广州转转挺好的，说不定将来锻炼锻炼就脱了文青气质，成了元老院青年一代的干将了。总比蹲在海南撕逼强。怎么帽子就扣到刘主任头上了。

---

珠江夜游 于 2015-8-16 21:33:21 发表了：

刘主任的对手是张柏林，张柏林是谁我不知道，不过，可以明确的一点是，老牛吃嫩草是不可能的，这点，催牛提及了

刘主任悲剧了

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 21:35:36 发表了：

我的意见， 公诉，贵族法庭公审（仅向 500 公开），公判（全体归化民），执行一个月徒刑后才可以使用两份赦免状提人。

建议法学会辩护方向为，护子心切+重男轻女传统思想+畏惧元老（指老张）权威而指使受害者污蔑小张（理由是不知道小张作为小&amp;女孩子也是元老），最大限度减少死刑和肉刑，同意判决中加长徒刑（反正会赦免）

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 21:37:47 发表了：

> 珠江夜游 发表于 2015-8-16 21:33
>
> 刘主任的对手是张柏林，张柏林是谁我不知道，不过，可以明确的一点是，老牛吃嫩草是不可能的，这点，催牛提 ...

哪里提了，真信那句“他不是我的菜”只说明你没做过最佳男闺蜜······

话说好像暴露了什么，我去洗个脸，好湿润的说~~

---

tsts 于 2015-8-16 21:38:59 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 17:32
>
> 钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

所以不能指望政客，除了利益啥都不想沾

---

珠江夜游 于 2015-8-16 21:47:51 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-16 21:37
>
> 哪里提了，真信那句“他不是我的菜”只说明你没做过最佳男闺蜜······
>
> 话说好像暴露了什么，我去洗 ...

提了，你不知道而已

摸摸头，死了这条心吧

催牛还说，想要妹子自己写同人，谁写的小黄文写的好，妹子归谁——好羞射啊。连咸鱼王九蛋都求着我让他死过返生把妹子哩

---

北镇抚司 于 2015-8-16 22:37:51 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 17:32
>
> 钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

钱议长真这么说？……

---

sanfrank 于 2015-8-16 22:49:46 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-16 22:37
>
> 钱议长真这么说？……

小说原文：

第六卷 战争 第四百四十七节 甲亢

“所以这事咱们难办呀。”钱水廷摇摇头，“我们要是支持惩处女仆，那不就成了支持执委会干涉元老私人事务了？这个头一开还了得！咱们得防微杜渐。”

---

sanfrank 于 2015-8-16 22:56:10 发表了：

> tsts 发表于 2015-8-16 21:38
>
> 所以不能指望政客，除了利益啥都不想沾

钱议长一肚子美国国会议员的心思，殊不知他的角色其实应该是议员们的后台老板才对。

---

北镇抚司 于 2015-8-16 22:59:30 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 22:49
>
> 小说原文：
>
> 第六卷 战争 第四百四十七节 甲亢

手机打的没表达清楚，我的意思是钱议长本尊也这么说？

---

tsts 于 2015-8-16 23:03:10 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-8-16 22:56
>
> 钱议长一肚子美国国会议员的心思，殊不知他的角色其实应该是议员们的后台老板才对。

钱议长手里牌不够也没那么大的野心，他从头到尾考虑的就是想尽办法找执委会的麻烦，避免执委会做大将来吞了他家的好处。

---

深海巡游者 于 2015-8-16 23:14:36 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-16 18:46
>
> 作为一个女性，小张是一个好妹子啊！！！刘主任你都当爹了。这样的妹纸还是不要抢了，留给我等年轻人吧

刘主任是那个打扮成布熊的，你认错人了啊亲。。。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 23:20:30 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 23:14
>
> 刘主任是那个打扮成布熊的，你认错人了啊亲。。。

那是我家宝宝最爱的乖乖虎好吧。。。没看头顶的王字么。。。

---

深海巡游者 于 2015-8-16 23:23:20 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-8-16 23:20
>
> 那是我家宝宝最爱的乖乖虎好吧。。。没看头顶的王字么。。。

额。。。看起来很像熊啊。。。好吧。。。虎。。。

---

sanfrank 于 2015-8-17 00:20:34 发表了：

> tsts 发表于 2015-8-16 23:03
>
> 钱议长手里牌不够也没那么大的野心，他从头到尾考虑的就是想尽办法找执委会的麻烦，避免执委会做大将来吞 ...

我的意思是钱议长应该有真正的统治阶级的自觉，而不是学统治阶级推到台前的木偶。

---

tsts 于 2015-8-17 00:29:06 发表了：

这个难度大了，统治者的自觉不是人人能有，要不然帝王学哪冒出来的

---

xq77109 于 2015-8-17 00:37:29 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 23:14
>
> 刘主任是那个打扮成布熊的，你认错人了啊亲。。。

点回复点错人了

---

Scat 于 2015-8-17 07:10:36 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-16 21:24
>
> 刘主任敢把小张当玩偶是自绝于元老院，反倒是老张元老已经成了恶女仆的玩偶了。
>
> 你这态度是“宁予家奴、 ...

人家两个人谈恋爱也得归元老院管了，元老院到底干啥的？

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:07:38 发表了：

应该向老张重点强调，他家女仆对张萝莉的敌意，造成的对张萝莉的精神伤害有多么严重。

应该着重跟老张强调，张萝莉现在多么痛苦，多么难过，但是为了他老张，又是多么的坚强的在忍耐这种痛苦。

这样把问题列一个等式：2 个孩子不能没有妈=包庇女仆=伤害张萝莉

看看老张心中，到底是张萝莉更重要的还是两个新的小孩更重要。

没错，我就是在吃人血馒头，你们爱喷就喷吧。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:12:19 发表了：

让老张知道知道，张萝莉为了他，为了他的两个小孩，正忍受着多么大的痛苦，内心是多么纠结，承受着多么庞大的压力

然后精神问题专家再来在老张面前有意无意念叨念叨在小孩成长过程中，如果承受过重的精神压力对终生精神健康的影响，再举几个例子，比如成长过程中精神压力太大导致精神失常，终生都生活在痛苦中的例子，吓唬吓唬老张。

看看老张的人性在现实面前，在考验面前，到底是爱张萝莉多一些还是表面文章。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:13:37 发表了：

嗯，这个人血和面做的馒头味道还真不错

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:17:09 发表了：

其实如果老张真是个女儿控，早在他家女仆表露对张萝莉的敌意的时候，就会果断处置了，老张没有这么做，只能证明一个事情，那就是他根本没有他说声称的那么爱张萝莉，或者穿越前如此，但穿越后有了两个小孩，对张萝莉的爱已经不再那么深那么独一无二了。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:19:49 发表了：

_本帖最后由 yanyu126 于 2015-8-15 22:26 编辑_

根据逻辑推理，可以得出一个结论，在老张心中，张萝莉的重要性已经低于他的新家庭了。

但是张萝莉对老张，才是真正的深爱。

其实真正心软的只有张萝莉，

老张才是真正狠心无情之人

，只是狠心的对象，是张萝莉罢了。

这才是真相

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:27:32 发表了：

不如说服萝莉脱离老张～

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:28:25 发表了：

都不怎么回家住了，老张也不过问，这不是明摆得，那个父亲能放心女儿这样

---

knifers 于 2015-8-15 22:32:45 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-8-15 22:28
>
> 都不怎么回家住了，老张也不过问，这不是明摆得，那个父亲能放心女儿这样

孩子多了对孩子便不会再那么亲密。。

所以我的建议是多送女仆，女仆多了对大女仆也不会那么在意了

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-15 22:34:35 发表了：

反正老张这做派，在元老院已经不受待见了，估计他儿子也不会多受待见，他家反而只有小张这一支还有前途

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:34:59 发表了：

我推测老张的心理应该是这样的：

女仆生娃前，确实是对张萝莉全心疼爱的，为了张萝莉能有个高的身份，参加危险极大的穿越。

女仆生娃后，老张的心开始变了，因为张萝莉本身就是元老，将来高高在上统治世界逆开后宫收集三千美男的五百狒狒之一。而且已经长大，不需要他过于操心。

但是对比一下，两个新娃，本身只是元二代，老张工作又忙，没空给予太多关爱，这样就产生了一种亏欠心理。

特别是，张萝莉和那 2 个娃都是他的儿女，对比一下，待遇差别就更明显，这种对新娃的亏欠心理就更重了。

所以有意无意偏袒新娃，作为一种下意识的补偿。

再加上他家女仆又是个极品，最终导致了这些事情

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:39:45 发表了：

张萝莉这样才是中国好女儿啊。。。

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:47:06 发表了：

接下来建议让张萝莉离开临高，有心人再吹吹风，让老张觉得张萝莉是为了老张的新家才孤孤单单远走他乡，培养老张对张萝莉的负罪感，抵消掉老张对新娃的亏欠感。这样等张萝莉再回临高的时候，老张就不会这么操蛋了

---

Scat 于 2015-8-15 22:49:50 发表了：

小张捞了好大的政治票，以后永远健康没跑了，老张也算是拼了自己给娃挣了好饭票

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:50:35 发表了：

特别是如果张萝莉真的嫁给刘主任这个中年男人（是中年男吧？），再跟老张说一说父爱缺位导致少女喜欢上年纪大的男人的例子，老张估计会后悔死了。。。

---

璇瑢子 于 2015-8-15 22:50:37 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-15 09:47
>
> 接下来建议让张萝莉离开临高，有心人再吹吹风，让老张觉得张萝莉是为了老张的新家才孤孤单单远走他乡，培养 ...

最新一章萧主任亲自解决了去广州的问题

---

工兵 于 2015-8-15 22:53:17 发表了：

_本帖最后由 工兵 于 2015-8-15 22:55 编辑_

其实我一直有个疑问为什么都在压小张让她放弃，而不是压老张让他放弃呢

---

yanyu126 于 2015-8-15 22:54:57 发表了：

> 工兵 发表于 2015-8-15 22:53
>
> 其实我一直有个疑问为什么都在压小张让她放弃，而不是压老张让他放弃呢

因为老张心狠，不比张萝莉心软，看我上面的分析

---

工兵 于 2015-8-15 22:57:35 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-15 22:54
>
> 因为老张心狠，不比张萝莉心软，看我上面的分析

我知道老张心狠，但是在元老院的面前老张 和小张其实一样脆弱。为什么不干脆就依法而行呢。看上去小张还比较有前途。比老张这个废物点心有争取的价值啊

---

深海巡游者 于 2015-8-16 01:52:21 发表了：

从最新一节看，小张也是个废物点心，分不清好坏，辩不明轻重缓急，遇到事情只会逃，遭受不平，连去质问一下偏心的父亲都不敢，只会自己在那自哀自怜、伤春悲秋，摆出一副林妹妹的样子给谁看啊，这才是真·狒狒。。。

---

Scat 于 2015-8-16 10:29:13 发表了：

别自作多情了都，人家小张心里到底是爹大，还是一群只想看自己扭屁股的宅大？

---

xq77109 于 2015-8-16 10:31:24 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 01:52
>
> 从最新一节看，小张也是个废物点心，分不清好坏，辩不明轻重缓急，遇到事情只会逃，遭受不平，连去质问一下 ...

小张终究是关心自己老爹的。小张可是被妈抛弃了，老爹带大的孩纸，自己爹在废材也是自己的爹啊。

---

yanyu126 于 2015-8-16 12:05:10 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 10:29
>
> 别自作多情了都，人家小张心里到底是爹大，还是一群只想看自己扭屁股的宅大？

这个确实，老张愿意偏心，张萝莉愿意忍受这种偏心，周瑜打黄盖，一个愿打一个愿挨，外人参与不得。

不过人不能脱离社会，当元老享受元老的权力也是要付出代价的，如果是普通人如果事主不愿意追究估计可以就这么算了，但元老不行，元老的权威不容侵犯，这不是普通的民事案件，这是政治事件。

---

Scat 于 2015-8-16 12:20:35 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-16 12:05
>
> 这个确实，老张愿意偏心，张萝莉愿意忍受这种偏心，周瑜打黄盖，一个愿打一个愿挨，外人参与不得。
>
> 不过 ...

以集体的名义迫害元老也大丈夫了？

---

yanyu126 于 2015-8-16 13:02:38 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-16 12:20
>
> 以集体的名义迫害元老也大丈夫了？

是维护元老的集体利益，如果一个女元老被规划民调教成美女犬当众玩羞耻 play，那将是对元老院权威的极大打击，防微杜渐，越早越好

---

深海巡游者 于 2015-8-16 13:32:21 发表了：

_本帖最后由 深海巡游者 于 2015-8-16 13:33 编辑_

> xq77109 发表于 2015-8-16 10:31
>
> 小张终究是关心自己老爹的。小张可是被妈抛弃了，老爹带大的孩纸，自己爹在废材也是自己的爹啊。

关心老爹可以理解，但是作为此事的受害人，哪怕是为了关心老爹，去和老爹开诚布公的谈谈都不肯吗？老张小女儿被虐待、大女儿被诬陷，这样的事情老张还想捂住？那只能是彻底前途完蛋。小张真要关心老爹，这种事绝对要找老张谈谈，不能眼睁睁看着老爹拼了命穿越，最后因为这个女仆的事情被打入另册啊。新一节里小张只想逃离，等于就是眼睁睁看着老爹跳坑，她却只顾自哀自怜装林妹妹，心里只有自己感受，更本不考虑老张的未来，这算哪门子父女两相依为命的孝顺女儿？经历过母亲抛弃等一系列变故的小张，不应该这么幼稚啊！

---

天青地白 于 2015-8-16 16:55:58 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-8-16 17:00 编辑_

要么有人做这个居委会大妈，要么执委会冒着“干涉元老家庭”的指责，出来行动。说白了就是有人要出来让老张和女仆翻脸，这种得罪人的事，大家都在边上看戏，当然没有用处。

我看干脆让胡青白出来以教师身份家访，跟老张挑明了，免的衮衮诸公难做。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-16 17:09:22 发表了：

> 天青地白 发表于 2015-8-16 16:55
>
> 要么有人做这个居委会大妈，要么执委会冒着“干涉元老家庭”的指责，出来行动。说白了就是有人要出来让老张 ...

天地君亲师，然也然也，信哉！

---

sanfrank 于 2015-8-16 17:32:48 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-16 13:02
>
> 是维护元老的集体利益，如果一个女元老被规划民调教成美女犬当众玩羞耻 play，那将是对元老院权威的极大打 ...

钱议长会说这是家务事，执委会不得干涉元老私人事务。

---

tgwtgw 于 2015-8-16 17:54:01 发表了：

屌丝入骨酱油张直接打入另册永不重用不就得了

这种货外派出去谁敢指天誓地说他肯定不出问题的

第一代冷冻没赶上打天下

接下来连着几代人除非有大机缘否则都是人肉投票机

---

xq77109 于 2015-8-16 18:46:43 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-16 13:32
>
> 关心老爹可以理解，但是作为此事的受害人，哪怕是为了关心老爹，去和老爹开诚布公的谈谈都不肯吗？老张小 ...

作为一个女性，小张是一个好妹子啊！！！刘主任你都当爹了。这样的妹纸还是不要抢了，留给我等年轻人吧

---

生于佳翌 于 2015-8-18 12:05:39 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-18 11:21
>
> 女仆不知女仆小张是元老？搞笑吧~即使不知法律上也是应当知法律上也是应当知道~

她应该是知道但不理解。

她不明白元老这一身份带来的权利和地位上的差距。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-18 12:06:50 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2015-8-18 12:05
>
> 她应该是知道但不理解。
>
> 她不明白元老这一身份带来的权利和地位上的差距。

那还有啥话说，依法惩处就是

---

Scat 于 2015-8-18 12:28:28 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-18 11:57
>
> 说小钱、小林磨练几年能独当一面绝对信，说小张能独当一面。。。这种遇到事情只会装林妹妹逃跑的。。。大 ...

人都是锻炼出来的，广州的摊子比海南大几倍，掌握帝国出口收入的一半以上，可耕地和粮食产量的 2/3 以上，人口比海南多七八倍，没有严密的基层统治，还不说敌情复杂程度，这么个摊子撑死十几二十个人管，比执委的历练要大几倍

---

Scat 于 2015-8-18 12:41:02 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-8-18 11:59
>
> 老张的立法者身份是针对规划民的，在元老院他就是一个元老，应该遵循少数服从多数的原则。

还是集体是不是可以就任何问题凌驾于个人之上？

---

波尔布特 于 2015-8-18 12:43:42 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 11:21
>
> 没出息的元老很少吗？都有出息酱油是什么意思？
>
> 想出人头地的要放弃一些东西，不想出人头地的难道就可 ...

临高现在没有没混出头的元老，再酱油只要有上进心，外放都是副县长起步。所谓的酱油纯属心态问题，就好像很多社会中层自认屌丝，年入几十万还在哭穷。

不想出人头地不用吊销公民权，但会失去实权，就好象有些皇帝没本事，被外戚、权臣、太监篡权甚至废立。老张再那么窝囊下去，迟早变成女仆的傀儡，最少女仆可以通过操纵老张父女影响元老院里的投票。这种人一多，就变成元老与女仆“共天下”，甚至元老被女仆废立。这次女仆对小张的诬陷已经显示了废立元老的苗头，她对小张的排挤目的就是为了争产，已经有人推测的，如果女仆有两个儿子，又得知了小张的股份与席位，有可能挑唆老张让小张传位给弟弟。

现在元老院干预，正是在“守护一船来的兄弟”，难道在你的眼里，小张父女俩不是兄弟，女仆才是？严肃处理女仆可是为他们父女俩好。

另外请你说清楚，现在谁要逼走小张？哪个元老说要小张离开临高、离开海南？就算是刘主任也没啥实际行动，反倒是那个女仆一直逼小张出嫁！

---

深海巡游者 于 2015-8-18 13:33:29 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 12:28
>
> 人都是锻炼出来的，广州的摊子比海南大几倍，掌握帝国出口收入的一半以上，可耕地和粮食产量的 2/3 以上， ...

没用，小张是个稍不顺心就逃避的性格，之前在家不顺心就逃学校住，这次去广州给刘主任拎包还行，单独做事，那不顺心的事情多了去了，她还不得哭着喊着要离开。。。她去广州并不是因为想干出一番事业，而是想要逃避在临高面对的难堪局面而已。她是去散心的，不是去干事业的。。。

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-18 13:50:25 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2015-8-18 13:53 编辑_

> Scat 发表于 2015-8-18 11:53
>
> 这是封建秩序好不好，皇帝本身是体制的人格化
>
> 工业化社会最起码是资本主义，自由雇佣才是社会契约的基础 ...

哪个资本主义社会允许虐待儿童，以及作伪证诬陷别人了；我看你的思路才是族权家法和八议这样的封建法学的体现

---

Scat 于 2015-8-18 13:56:50 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2015-8-18 13:50
>
> 哪个资本主义社会允许虐待儿童，以及作伪证诬陷别人了；我看你的说法才是族权家法这样的封建法学的体现

只有打孩子这件事可以第三方介入，具体如何处理还是得听老张意见

---

xiaoweisan 于 2015-8-18 14:05:41 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2015-8-18 12:05
>
> 她应该是知道但不理解。
>
> 她不明白元老这一身份带来的权利和地位上的差距。

作为封建社会的人，女仆肯定不能理解一个未出嫁、有父亲的女孩子具有独立的财产、地位、权利。古代女子只是父亲或丈夫的附属物，已婚女子还好一些，因为要管理家务，有一定的实际权利，而未婚的少女几乎是完全无权的。

若是一个部落酋长的女儿在父亲死后继承了酋长地位，明朝人虽然会不以为然，但还能理解；但一个女孩子与她仍在世的父亲拥有平等的政治地位，这对于封建社会的人来说是绝对无法想象的。封建社会只晓得上下尊卑，父为子纲，最不能理解的就是“平等”，二者就像宗教与无神论一样不能相容。
500
废内部的政治体制，对明朝人来说是比红毛绿眼睛的夷人还难以理解、比洪水猛兽还要让人惊骇的东西（因为髡人不是紊乱、颠倒纲常，而是压根就不存在纲常）。

不过女仆不懂那些复杂的事，她只是按照大明的习惯思维：大小姐虽然是主子，但没了娘，父亲偏心，又没有兄弟帮扶，更无外家的支持，能翻出什么浪花来？就算诬陷她又怎么样，只要老张不追究，关别人什么事？

---

十全武功陈弘历 于 2015-8-18 14:06:00 发表了：

_本帖最后由 十全武功陈弘历 于 2015-8-18 14:08 编辑_

> Scat 发表于 2015-8-18 13:56
>
> 只有打孩子这件事可以第三方介入，具体如何处理还是得听老张意见

这是犯罪行为不是家庭内部矛盾，某人触犯的是刑法，除非老张当了皇帝，并依据八议中的议亲原则辩护，否则老张的意见起不了主要作用

---

Scat 于 2015-8-18 14:33:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 12:43
>
> 临高现在没有没混出头的元老，再酱油只要有上进心，外放都是副县长起步。所谓的酱油纯属心态问题，就好像 ...

你这些全是脑补

事实是小张受到了两次伤害，第一次来自女仆，第二次来自其它元老的舆论，前者她自己根本无视掉了，她自己签了放弃文件。而第二次造成了她出走，这是一次赤裸裸的迫害元老事件，而不是其它任何性质。

至于那个女仆应该如何，那就像一条咬了人没咬伤的狗，可以炖火锅也可以由主人领回去，取决于被咬的人想不想追究，目前被咬的人已经放弃追究了，那炖火锅是不是伤害了另一个元老，请你解释一下。

我想我们元老院至少要避免伤害元老

---

Scat 于 2015-8-18 14:35:48 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2015-8-18 14:06
>
> 这是犯罪行为不是家庭内部矛盾，某人触犯的是刑法，除非老张当了皇帝，并依据八议中的议亲原则辩护，否则 ...

如果先前刑法里有这条那就按刑法处理，可是先前刑法里有这条吗？还是元老院自动引用美国联邦和州法律

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-18 14:38:24 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 14:33
>
> 你这些全是脑补
>
> 事实是小张受到了两次伤害，第一次来自女仆，第二次来自其它元老的舆论，前者她自己根 ...

说得好！

---

波尔布特 于 2015-8-18 15:46:54 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 14:33
>
> 你这些全是脑补
>
> 事实是小张受到了两次伤害，第一次来自女仆，第二次来自其它元老的舆论，前者她自己根 ...

元老的舆论对小张不利才是伤害，问题是现在元老舆论对小张不利了吗？完全是一边倒的支持小张、清算女仆好不好？要是女仆能有小张那边的舆论支持，这时恐怕已经在为小张准备亲事了……

感觉你已经有些被迫害妄想了，难道你要觉得元老们放任女仆陷害小张才算为小张好、才不是伤害小张？

她要是真能无视女仆的逼迫，就不会逃到学校去了。

如果真要说有啥让她对元老们不爽的地方，那就是宅党让她签的赦免文书。如果要说有那个元老在迫害小张，那就是你和宅党。

拜托你别小看那个女仆，吹牛都说了那个女仆是“武则天”。如果老张真把女仆当一条狗，小张就不用那么烦了。说老张会把女仆“炖火锅”，你自己信吗？

为了儿子上位，今天她能陷害小张，将来就敢弄死老张，其他少女元老、女元老甚至她看不起的酱油男元老也都将列入“可以得罪”的范围。

你别幻想这不会发生，正文中已经发生过督工的归化民手下“挡驾”穿越者的事情了。

你看人家是一条狗，问题是女仆自己知道吗？老张愿意当人家是狗吗？

---

Scat 于 2015-8-18 17:25:06 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 15:46
>
> 元老的舆论对小张不利才是伤害，问题是现在元老舆论对小张不利了吗？完全是一边倒的支持小张、清算女仆好 ...

小张出走是因为谁？因为我吗？我可以告你诽谤吗？

---

波尔布特 于 2015-8-18 18:04:31 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 17:25
>
> 小张出走是因为谁？因为我吗？我可以告你诽谤吗？

我可没说小张应你而出走，不管其他元老什么态度，她都会出走，她的本意就是躲女仆。

我说的是“如果……”

其他元老都只是找小张谈话，小张可以当那些人是透明的，因此他们并未实际干预案件，只有宅党找她签了法律文书，这个小张没法无视，而你显然是支持宅党的。

如果一定要找个逼小张做决定的元老，显然是想出并起草赦免书的元老。

---

Scat 于 2015-8-18 18:25:51 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 18:04
>
> 我可没说小张应你而出走，不管其他元老什么态度，她都会出走，她的本意就是躲女仆。
>
> 我说的是“如果…… ...

正文里什么时候说过什么人逼迫她签字了？

注意是“逼迫”

有一种心情叫“烦”好不好。

不是你没支持她，可是她要的不是支持，是认同好不好。

---

波尔布特 于 2015-8-18 19:50:49 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 18:25
>
> 正文里什么时候说过什么人逼迫她签字了？
>
> 注意是“逼迫”

《禽兽不如的穿越女》里，女王的便宜儿子希望女王“认同”他的绿教理念，遵守“妇道”；便宜女儿觉得学习太“烦”、当女王太“烦”，不想继承王位；然后他们俩陆续离家出走了。

依照你的逻辑，他们是被女王“迫害”的？是被女王逼走的？

为了儿子眼中的“幸福”，女主就应当放弃一切权益去当被监禁家中并可能会被石头砸死的“女奴”？那些新贵族与市民不该干涉女王的“家事”、看着强大富裕的资本主义王国“绿化”成野蛮国度？

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-18 19:55:22 发表了：

> 十全武功陈弘历 发表于 2015-8-18 14:06
>
> 这是犯罪行为不是家庭内部矛盾，某人触犯的是刑法，除非老张当了皇帝，并依据八议中的议亲原则辩护，否则 ...

老张可以娶女仆为妻，这样小张谅解的话，女仆就不会受追究了~

---

Scat 于 2015-8-18 20:42:24 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 19:50
>
> 《禽兽不如的穿越女》里，女王的便宜儿子希望女王“认同”他的绿教理念，遵守“妇道”；便宜女儿觉得学习 ...

没看过不知道，你举的例子总是你自己理解的“统治阶级自觉”，这只是你的个人理解

元老院不是装逼单穿，每个加入穿越的成年人都是凭自己的意志，希望比前时空更加幸福。

这个“更加幸福”是元老院政体的基础，没有这个基础元老院就成了诺亚方舟上的一群野兽，一旦安全了就弱肉强食。

而且这个幸福的判断依据是主观的。

也就是说，在不损害任何其他元老利益的前提下，元老院集体有义务维护元老个人的幸福

小张到目前为止的幸福是和有数的几个朋友一起疯，穿漂亮衣服唱歌跳舞，让自己爹觉得幸福

这三条里最后这条对她自己最重要，她为这个放弃了前两条

那是谁在让她爹不幸福，谁就是在让她不幸福

---

波尔布特 于 2015-8-18 23:03:01 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-8-18 23:09 编辑_

> Scat 发表于 2015-8-18 20:42
>
> 没看过不知道，你举的例子总是你自己理解的“统治阶级自觉”，这只是你的个人理解
>
> 元老院不是装逼单穿， ...

那她怎么不为了她爹的幸福直接出嫁？用你的话说，为了他爹的幸福，其他的幸福她都可以放弃。

我记得最早关于小张的同人里，她就直接找了土著男友，也准备嫁人了。当时也是一大票人喊打喊杀的，程 ww 还为此写了个孙尚香代嫁的续篇。

相比之下，小张自己想嫁人更符合“家事”的定义。真要说干涉元老自由，当初执委会“审批”勋元老跟土著地主的联姻更符合你的定义。

---

钱水廷 于 2015-8-18 23:18:11 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 05:04
>
> 我可没说小张应你而出走，不管其他元老什么态度，她都会出走，她的本意就是躲女仆。
>
> 我说的是“如果…… ...

书里哪里提到宅党让小张签法律文书？是我看书不仔细还是你在脑补？

---

波尔布特 于 2015-8-18 23:30:28 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-18 20:42
>
> 没看过不知道，你举的例子总是你自己理解的“统治阶级自觉”，这只是你的个人理解
>
> 元老院不是装逼单穿， ...

如果明秋的女仆虐待并诬陷明朗或者李敏，你觉得这算家务事吗？那个女仆可以算无罪吗？他们也是明朗的儿子，媳妇。

---

波尔布特 于 2015-8-18 23:48:39 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-8-18 23:18
>
> 书里哪里提到宅党让小张签法律文书？是我看书不仔细还是你在脑补？

第 448 节肖子山转交给小张一份赦免文书。

第 447 节宅党开会内容节选(从上下文推断，肯定是你或钱水协提出了赦免文书)：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;……

今天的晚餐是宅党三人众的聚会。所以夫人们照例不参加，以免“搅了他们的兴致”。

……

“所以这事咱们难办呀。”钱水廷摇摇头，“我们要是支持惩处女仆，那不就成了支持执委会干涉元老私人事务了？这个头一开还了得！咱们得防微杜渐。”

周韦森有点不以为然：“问题是小张也是元老。我们不支持，不但说不过去，而且会被人喷死。起码要走完流程，不能就这么算了。”

“即要杜绝执委会干涉，又要合理合法。我看唯一的办法是张允幂得放弃追究她爹秘书的权力，出个赦免文书。这样办公厅无权处理了。”

“问题是小张愿意不愿意呢？”

“我觉得她会同意这个处理方案的。”钱水协说，“我平时和她接触很多，感觉她还是很爱她父亲的――又爱又恨吧。”

“问题是她自己应该想不到吧。”

“她马上就十八了，已经是大人了。会想到，会想到的。”

---

钱水廷 于 2015-8-19 00:23:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 10:48
>
> 第 448 节肖子山转交给小张一份赦免文书。
>
> 第 447 节宅党开会内容节选(从上下文推断，肯定是你或钱水协提出 ...

多谢，确实是我看书不仔细了，其实我对这种内容不太感兴趣，最近都没仔细看。。。

从我个人讲，我会对这件事的处理流程表示关注，如果没有现行的处理办法，会要求元老院内部协商，完善制度，而不会直接介入，影响事态的发展方向。我更多的是关心元老院在新制度建立中不会被排出在外，而不是执意和执委会对立。

---

横剑浮云 于 2015-8-19 00:54:35 发表了：

说起来宅党老钱其实也是在吃人血馒头啊，为了自己的政治理念无视小张元老的个人幸福

---

钱水廷 于 2015-8-19 01:11:42 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2015-8-18 11:54
>
> 说起来宅党老钱其实也是在吃人血馒头啊，为了自己的政治理念无视小张元老的个人幸福

至少我不会给小张出主意去写什么赦免状的，居然还是让朵朵传话，过分了。。。谁想让小孩介入政治斗争谁去，小小年纪，正道没学会就去走歪门邪道。。。

我觉得女仆虐待元老后代（即使是她生的），栽赃诬蔑小张元老，肯定是要元老院介入的，老张和小张的立场可以影响惩戒的力度，但不能阻止元老院的介入。

---

天青地白 于 2015-8-19 01:22:55 发表了：

当初我就想说，书里的钱议长已经按照一条莫名其妙的逻辑一路脑洞下去了。那天他为了实现三权分立，去勾结黑尔恐怖袭击执委会也难讲。

---

虼蚤笼 于 2015-8-19 01:27:17 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 11:18
>
> 我都说了是“底线”，也就是最低处理标准，一是看小张与老张的面子，二是考虑到“不知者不罪”(不知小张 ...

怎么可能不知道！
\*\*
《红楼梦》第二十回赵姨娘打贾环凤姐教训她：“大正月又怎么了？环兄弟小孩子家，一半点儿错了，你只教导他，说这些淡话作什么！凭他怎么去，还有太太老爷管他呢，就大口啐他！

他现是主子，不好了，横竖有教导他的人，与你什么相干！

”
\*\*

《唐律疏议·户婚律·以妻为妾》：“诸以妻为妾，以婢为妻者，徒三年。以妾及客女为妻，以婢为妾者，徒一年半。各还正之。”

《宋刑统》卷十三条：“诸以妻为妾，以婢为妻者，徒二年。以妾及客女为妻，以婢为妾者，徒一年半，各还正之。若婢有子，及经放为良者，听为妾。”“婢为主所幸，因而有子，即虽无子，经放为良者，听为妾。”

《大明律•户律•婚姻门》又规定：“凡以妻为妾者，杖一百。妻在，以妾为妻者，杖九十，并改正。”

《大清律•户律•婚姻》：“凡以妻为妾者，杖一百。妻在，以妾为妻者，杖九十，并改正。若有妻更娶者，亦杖九十。”

---

钱水廷 于 2015-8-19 01:29:42 发表了：

> 天青地白 发表于 2015-8-18 12:22
>
> 当初我就想说，书里的钱议长已经按照一条莫名其妙的逻辑一路脑洞下去了。那天他为了实现三权分立，去勾结黑 ...

无可奈何，只能呵呵了。

---

天青地白 于 2015-8-19 01:40:57 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-8-19 01:29
>
> 无可奈何，只能呵呵了。

不会到那个结局的，吹牛估计只是想写个折腾了半天，然则没什么鸟用的失意政客。

我觉得整部小说基调就是大势所趋，所有人都只能被动接受，没有什么人能按自己意愿设计一切。同人的目标应该是尽情折腾，无论是展示宅的恶趣味，还是在宏大的战争中轰轰烈烈的建功立业一把，让自己在这部活报剧中多露几个脸，成为必然出现的大势的推动者。按照这个思路，蹲在临高搞制度设计真的没什么鸟用。

---

钱水廷 于 2015-8-19 01:46:58 发表了：

> 天青地白 发表于 2015-8-18 12:40
>
> 不会到那个结局的，吹牛估计只是想写个折腾了半天，然则没什么鸟用的失意政客。
>
> 我觉得整部小说基调就 ...

确实，不过我已经有一阵没有想法和动力写同人了，最近被拉进来也是因为闹临高后的撕逼，被莫名其妙的扯进来的。

---

钱水廷 于 2015-8-19 01:48:43 发表了：

还有一个想法，不论这次是否因为老张小张的态度从轻发落那个女仆，得让她明白，这事如果再出一次，谁也救不了她的命了。

---

横剑浮云 于 2015-8-19 02:02:51 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-8-19 01:48
>
> 还有一个想法，不论这次是否因为老张小张的态度从轻发落那个女仆，得让她明白，这事如果再出一次，谁也救不 ...

这个容易，她用哪只手打的小张，就砍掉哪只手好了

---

Scat 于 2015-8-19 08:11:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-18 23:30
>
> 如果明秋的女仆虐待并诬陷明朗或者李敏，你觉得这算家务事吗？那个女仆可以算无罪吗？他们也是明朗的儿子 ...

取决于明朗和穆敏是否追究，顺便明秋人家老共产党员，老了老了弄个小老婆，动动脑子好不好

---

Scat 于 2015-8-19 08:12:53 发表了：

> 钱水廷 发表于 2015-8-19 01:29
>
> 无可奈何，只能呵呵了。

发现这件事最大的受害者是钱议长

---

波尔布特 于 2015-8-19 11:40:36 发表了：

> 虼蚤笼 发表于 2015-8-19 01:27
>
> 怎么可能不知道！《红楼梦》第二十回赵姨娘打贾环凤姐教训她：“大正月又怎么了？环兄弟小孩子家，一半点 ...

赵姨娘既然敢打贾环，那显然她并不明白这方面的规矩，你不能指望每个大明女人都有凤姐的觉悟，大部分大明女人显然是赵姨娘的三观。

明清既然专门出台了大量法律来处置这类情况，那显然“以妻为妾、以婢为妻”的情况还是很多的，就好象强奸罪主要是针对“男人强奸女人”，女人强奸男人一般不会被处理。

赵姨娘有贾府的家法和封建社会的国法双重压制，尚且干出了“打主子”的事情，那个女仆有老张惯着，在“家里”有啥干不出来？

---

波尔布特 于 2015-8-19 11:50:16 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 08:11
>
> 取决于明朗和穆敏是否追究，顺便明秋人家老共产党员，老了老了弄个小老婆，动动脑子好不好

是你太天真了，婢女的“爬床”运动是豪门的经典剧情。而且这件事从长远来说对明家有利，明秋老两口的两票不必浪费了。

话说你还没回答我，让不让小张早点出嫁……

---

Scat 于 2015-8-19 14:16:05 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-19 11:50
>
> 是你太天真了，婢女的“爬床”运动是豪门的经典剧情。而且这件事从长远来说对明家有利，明秋老两口的两票 ...

小张要嫁谁是她自己的事情，谁管的了？你老扯这个不怕张柏林的大炮？

老明不想浪费席位的话收养两个娃就可以了，让穆敏抱两个牺牲警察的子女来

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 14:59:09 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 14:16
>
> 小张要嫁谁是她自己的事情，谁管的了？你老扯这个不怕张柏林的大炮？
>
> 老明不想浪费席位的话收养两个娃就 ...

我已经在脑洞文里设定了明秋收养一对牺牲战士的儿子，起名为明海、明军，分别继承他和李梅老太太的席位

---

北镇抚司 于 2015-8-19 16:04:46 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 14:59
>
> 我已经在脑洞文里设定了明秋收养一对牺牲战士的儿子，起名为明海、明军，分别继承他和李梅老太太的席位

要去收养这么麻烦，我从李梅的年纪分析，她一定作死的催明朗使劲造人。能指定外人，不能指定自己亲孙子嘛

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:13:39 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:04
>
> 要去收养这么麻烦，我从李梅的年纪分析，她一定作死的催明朗使劲造人。能指定外人，不能指定自己亲孙子嘛 ...

不是这个概念，那如果明朗的长子继承的是爷爷的席位，次子继承奶奶席位，假设只有慕敏所生“嫡亲子女”能继承元老席位，那么就要等到幼子成长起来才可能成为明、慕夫妇的继承人，你这是要把慕敏当红脖子妇女用啊。。。到时候长子比幼子大 10 岁左右，长兄如父，幼子的独立性就很难讲了。。

---

忧国骑士 于 2015-8-19 16:23:00 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:13
>
> 不是这个概念，那如果明朗的长子继承的是爷爷的席位，次子继承奶奶席位，假设只有慕敏所生“嫡亲子女”能 ...

从大家族的角度讲，考虑什么独立性啊，反正都是明家的人

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:29:39 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2015-8-19 16:23
>
> 从大家族的角度讲，考虑什么独立性啊，反正都是明家的人

这就要看明家自己的意愿了。。。另外还要考虑下如果明朗慕敏的孩子还未长大，明老头子就撑不住了的情况，人家当海军风波险恶的说，还是事先收养好保险啊！也可以为慕敏的子宫减轻负担。。。

---

北镇抚司 于 2015-8-19 16:38:52 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2015-8-19 16:40 编辑_

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:29
>
> 这就要看明家自己的意愿了。。。另外还要考虑下如果明朗慕敏的孩子还未长大，明老头子就撑不住了的情况， ...

我说大兄弟啊，你是国外待久了，忘了中国大妈的性格了吧，李梅一定会同意明朗在外面生私生子，然后她再抱养回来的…………血脉传承是中国妇女骨子里的东西啊…………

而且是四个元老席位，她怎么舍得假与外人

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:40:28 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:38
>
> 我说大兄弟啊，你是国外待久了，忘了中国大妈的性格了吧，李梅一定会同意明朗在外面生私生子，然后她再抱 ...

我是不怀疑李梅会同意的。。。慕敏呢。。。她也是元老，而且是警察，战斗力比乌云花只高不低。。。你这是要挑动你好兄弟家里撕逼啊！！！

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:41:27 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:38
>
> 我说大兄弟啊，你是国外待久了，忘了中国大妈的性格了吧，李梅一定会同意明朗在外面生私生子，然后她再抱 ...

其实可以这样，私生子是生了，但是抱养回来后以明秋李梅养子的名义，就说是部队牺牲战士的遗腹子——来个瞒天过海伦理哏

---

北镇抚司 于 2015-8-19 16:41:44 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:40
>
> 我是不怀疑李梅会同意的。。。慕敏呢。。。她也是元老，而且是警察，战斗力比乌云花只高不低。。。你这是 ...

女人，管她多厉害终究是个女人，这个话题不扯开了……

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:46:44 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:41
>
> 女人，管她多厉害终究是个女人，这个话题不扯开了……

这是你这个直男癌这么想，你的好兄弟明朗可是妻管严啊

另外，你这么搞已经导致一个女仆自杀了。。。本版还有的是人要看你变朱厚熜第二的笑话呢;P

---

北镇抚司 于 2015-8-19 16:48:50 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:46
>
> 这是你这个直男癌这么想，你的好兄弟明朗可是妻管严啊
>
> 另外，你这么搞已经导致一个女仆自杀了。。。 ...

所以他们都只能跪舔自己的女人…………甚至找不到女人…………

---

东门吹雨 于 2015-8-19 16:52:34 发表了：

其实这是两个问题

元老的个人利益

元老阶级的整体利益

往死里整老张的女仆，符合元老这个阶级的整体利益，但有可能损害小张的个人利益（与其父亲情的巨大破坏）。

有背叛阶级的个人，没有背叛利益的阶级。

老张女仆已是处决名单上的一个名字，谁都救不了她。

---

北镇抚司 于 2015-8-19 16:53:20 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:46
>
> 这是你这个直男癌这么想，你的好兄弟明朗可是妻管严啊
>
> 另外，你这么搞已经导致一个女仆自杀了。。。 ...

大丈夫何患无妻。

有了男人样子，不可能缺女人…………

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 16:59:42 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:48
>
> 所以他们都只能跪舔自己的女人…………甚至找不到女人…………

这个你去规劝你的好兄弟吧。。。我是按照前文中塑造的妻管严明朗形象去推断，慕敏不可能愿意当生育机器，也不太可能允许明朗公然纳小~~

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 17:00:46 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2015-8-19 16:53
>
> 大丈夫何患无妻。
>
> 有了男人样子，不可能缺女人…………

然后你就被女仆拿枕头闷死啦

---

深海巡游者 于 2015-8-19 17:08:27 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2015-8-19 16:23
>
> 从大家族的角度讲，考虑什么独立性啊，反正都是明家的人

难说啊，临高的明朗废材了点，明家老两口在还行，老两口不在了，他可不一定能压制住临高未来警察头子啊，以后慕敏的孩子是谁的可不好说，甚至慕敏再狠点，明家席位是姓明还是姓慕都说不准啊。。。

以上是脑洞大开，脸滚键盘的结果。。。

---

北镇抚司 于 2015-8-19 17:10:43 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 17:00
>
> 然后你就被女仆拿枕头闷死啦

这个我只能学钱议长，呵呵了…………

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 17:13:04 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-8-19 17:08
>
> 难说啊，临高的明朗废材了点，明家老两口在还行，老两口不在了，他可不一定能压制住临高未来警察头子啊， ...

你和我想到一块去了。。。。明朗就不是个大男子的料子。。。

---

趙五郎 于 2015-8-19 17:14:21 发表了：

我觉得老张应该表露出明确的重男轻女思想…然后认可母凭子贵的观念…才是正常的，符合当下众多普通屌丝直男癌的操行。当然他重男轻女的思想不可能有明朝人那么强烈

---

深海巡游者 于 2015-8-19 17:15:53 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 17:13
>
> 你和我想到一块去了。。。。明朗就不是个大男子的料子。。。

是啊，从前面明朗的描写，明家真正的顶梁柱其实是慕敏，老两口撑不了多久了，以后会怎么样，看看现在社会上的林林总总，反正明家情况不乐观。。。

---

Scat 于 2015-8-19 17:16:05 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 14:59
>
> 我已经在脑洞文里设定了明秋收养一对牺牲战士的儿子，起名为明海、明军，分别继承他和李梅老太太的席位

让小明和小明去你的艺术院唱小苹果吧

---

深海巡游者 于 2015-8-19 17:19:47 发表了：

老张家的事情，小张童鞋要负很大责任，遇到事情就逃，居然都不肯和相依为命的老爸好好交流一下，女仆虐童攀咬事件有老张的一份，也少不了小张的一份，不把这大小两奇葩思想升升级，以后麻烦事少不了。。。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 17:30:46 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 16:29
>
> 这就要看明家自己的意愿了。。。另外还要考虑下如果明朗慕敏的孩子还未长大，明老头子就撑不住了的情况， ...

生 4 个不算啥吧

---

忧国骑士 于 2015-8-19 17:35:22 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 17:30
>
> 生 4 个不算啥吧

其实吧，老明这岁数，也不用经常往外跑了，收个女仆，生 2、3 个孩子很容易，老太太思想工作也很容易做，就是不符合优生学而已。

---

贝当门生戴高乐 于 2015-8-19 17:43:38 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2015-8-19 17:35
>
> 其实吧，老明这岁数，也不用经常往外跑了，收个女仆，生 2、3 个孩子很容易，老太太思想工作也很容易做，就 ...

略觉丑恶~太恶心了

---

忧国骑士 于 2015-8-19 17:53:46 发表了：

欧洲贵族们比这个丑恶的事多了去了，大部分都是造纯血计划.........

所以我一直都说穿越前其实大家都有一个约定，坚持原时空的一些底线，那个底线一旦被突破才是最可怕的。

---

Clock-Sonata 于 2015-8-19 18:37:25 发表了：

> 贝当门生戴高乐 发表于 2015-8-19 17:30
>
> 生 4 个不算啥吧

重点是年龄差

---

虼蚤笼 于 2015-8-19 19:12:20 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-8-19 18:37
>
> 重点是年龄差

[size=14.399999618530273px]没啥我大姨妈 1898 年的小阿姨 1946 年。

---

波尔布特 于 2015-8-19 22:01:25 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 14:16
>
> 小张要嫁谁是她自己的事情，谁管的了？你老扯这个不怕张柏林的大炮？
>
> 老明不想浪费席位的话收养两个娃就 ...

其实小张是想嫁李洛由的侄子小顾，你扯张柏林大炮是想公然干涉元老婚姻吗？

---

波尔布特 于 2015-8-19 22:16:44 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 14:16
>
> 小张要嫁谁是她自己的事情，谁管的了？你老扯这个不怕张柏林的大炮？
>
> 老明不想浪费席位的话收养两个娃就 ...

小张想怎么嫁我不管，但如果顾葆成虐待小张的孩子、陷害老张，并且他们父女说原谅顾葆成，你也保持不干涉态度吗？

---

Scat 于 2015-8-19 22:21:58 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-19 22:16
>
> 小张想怎么嫁我不管，但如果顾葆成虐待小张的孩子、陷害老张，并且他们父女说原谅顾葆成，你也保持不干涉 ...

是谁？没印象

---

波尔布特 于 2015-8-19 22:25:45 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 22:21
>
> 是谁？没印象

张允幂的结婚对象，李洛由的侄子。

当年为了这桩婚事不管是北朝还是贴吧都吵翻了天。

---

Scat 于 2015-8-19 22:26:48 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-19 22:25
>
> 张允幂的结婚对象，李洛由的侄子。
>
> 当年为了这桩婚事不管是北朝还是贴吧都吵翻了天。

正文有吗？小张能看上土著？

---

波尔布特 于 2015-8-19 22:29:40 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-19 22:26
>
> 正文有吗？小张能看上土著？

这是本尊的意愿。

怎么？你想干涉元老的婚姻自由？

---
